\pagestyle{empty}
%\cleardoublepage
\pagestyle{fancy}
\section{Solução Proposta}\label{cap2}
Este trabalho busca propor uma interface de simulador de rede ópticas. O simulador deve possuir flexibilidade de plataforma e 
\subsection{Introdução}\label{cap2:intro}

A aplicação foi escolhida para ser executada em browser. Essa escolha é tomada devido à universalidade de plataformas que o HTML(HiperText Markup Language), JavaScript e o CSS(Cascade Style Script) proporcionam dado que são padrões já consolidados.

A ferramenta GWT(Google Web Tools) foi escolhida para o desenvolvimento pois permite desenvolver aplicações para HTML utilizando a linguagem Java.

\nomenclature{GWT}{Google Web Tools}%
\nomenclature{HTML}{HiperText Markup Language}%
\nomenclature{CSS}{Cascade Style Script}%

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{prototipo.PNG}
    \caption[Tela Principal]{Protótipo da tela principal do simulador}
    \label{fig:tela}
\end{figure}

O simulador é dividido em duas camadas: a camada gráfica e a de simulação. A gráfica é responsável por toda a parte de visualização e coleta de dados. A camada de simulação recebe tais dados e os usa como parâmetros.

A camada de simulação está parcialmente completa e disponível em \citep{wdmsim}.



%Browser app development leverages the power of HTML, CSS, and JavaScript to build and deliver 
%apps via modern mobile browsers. Modern mobile browsers include Apple’s Mobile Safari (found 
%on iOS devices), Google’s Chrome for Android (available on Android 4+), and Microsoft’s Internet 
%Explorer 10 (found on Windows Phone 8). 
%While the technique is commonly referred to as “Browser” (or sometimes “Mobile Web Apps” or 
%“HTML5 Apps”), apps built in this way do not necessarily require an active Internet connection to 
%function (after the initial download). With a capable HTML and JavaScript framework, Browser apps 
%can be made to look and behave very similarly to Native apps.
%Mobile Browser apps are the fastest way to build apps that can reach multiple mobile platforms. 
%With no installs or special packaging required, any mobile device with a capable mobile browser can 
%load and use an app built and deployed in this way. Developers can choose to optimize their app for 
%specific platforms, presenting different views depending on the mobile OS and device, or they can 
%build a “one size fits all” UI that is common for all devices. In either case, the majority of the app’s 
%JavaScript and HTML resources will be shared for all platforms.
%The biggest drawback of Browser apps is that they cannot access the full range of device sensors 
%and APIs, and they cannot be deployed via the popular mobile app stores.

\subsection{Funcionalidades}\label{cap2:funcionalidades}

	A camada gráfica precisa prover certos recursos essenciais para a realização de uma simulação correta. Para isso, 
foram pensadas certas funcionalidades que virão a fazer parte da aplicação

\subsubsection{Novo}

	A opção novo reinicia dados do simulador e permite ao usuário iniciar os novos parâmetros do programa.

\subsubsection{Abrir}

	A opção de abrir simulação deve conseguir ler e interpretar um arquivo XML passado pelo usuário. Esse arquivo contém as informações necessárias à simulação. Dentre as informações contidas no arquivo, estão a topologia da rede, definição de nós da rede e seus atributos e as chamadas de pacotes de dados que simularão o tráfego na rede. A partir de tais informações, o simulador gera um topologia gráfica equivalente aos dados passados e permite assim executar a simulação.


\subsubsection{Salvar}
	A opção de salvar simulação deve conseguir gerar um arquivo XML com configurações da simulação. Dentre as informações contidas no arquivo, estão a topologia da rede, definição de nós da rede e seus atributos e as chamadas de pacotes de dados que simularão o tráfego na rede. A partir de tais informações, o simulador gera um topologia gráfica equivalente aos dados passados e permite assim executar a simulação.
\nomenclature{XML}{eXtensible Markup Language}%


\lstset{language=XML,caption={Exemplo de arquivo XML de Entrada/Saída}, basicstyle=\tiny ,tabsize=1 }

\begin{lstlisting}[frame=single]
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<wdmsim version="0.1">
	<rwa module="MyRWA"/>

	<trace file="trace.tr"/>

	<traffic calls="10000" load="100" max-rate="10000">
		<calls holding-time="1" rate="10000" cos="1" weight="1"/>
	</traffic>

	<virtual-topology  name="NSFNet">
	</virtual-topology>

	<physical-topology name="NSFNet" wavelengths="16">
		<nodes>
			<node id="0" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="1" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="2" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="3" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="4" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="5" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="6" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="7" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="8" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="9" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="10" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="11" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="12" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
			<node id="13" grooming-in-ports="32" grooming-out-ports="32" wlconverters="0" />
		</nodes>
		<links>
			<link id="0" source="0" destination="1" delay="3.75" bandwidth="10000" weight="750"/>
			<link id="1" source="1" destination="0" delay="3.75" bandwidth="10000" weight="750"/>
			<link id="2" source="0" destination="2" delay="3.75" bandwidth="10000" weight="750"/>
			<link id="3" source="2" destination="0" delay="3.75" bandwidth="10000" weight="750"/>
			<link id="4" source="0" destination="3" delay="6.5" bandwidth="10000" weight="1300"/>
			<link id="5" source="3" destination="0" delay="6.5" bandwidth="10000" weight="1300"/>
			<link id="6" source="1" destination="2" delay="6" bandwidth="10000" weight="1200"/>
			<link id="7" source="2" destination="1" delay="6" bandwidth="10000" weight="1200"/>
			<link id="8" source="1" destination="7" delay="15" bandwidth="10000" weight="3000"/>
			<link id="9" source="7" destination="1" delay="15" bandwidth="10000" weight="3000"/>
			<link id="10" source="2" destination="5" delay="7.5" bandwidth="10000" weight="1500"/>
			<link id="11" source="5" destination="2" delay="7.5" bandwidth="10000" weight="1500"/>
			<link id="12" source="3" destination="4" delay="3" bandwidth="10000" weight="600"/>
			<link id="13" source="4" destination="3" delay="3" bandwidth="10000" weight="600"/>
			<link id="14" source="3" destination="9" delay="15" bandwidth="10000" weight="3000"/>
			<link id="15" source="9" destination="3" delay="15" bandwidth="10000" weight="3000"/>
			<link id="16" source="4" destination="5" delay="3.75" bandwidth="10000" weight="750"/>
			<link id="17" source="5" destination="4" delay="3.75" bandwidth="10000" weight="750"/>
			<link id="18" source="4" destination="6" delay="3" bandwidth="10000" weight="600"/>
			<link id="19" source="6" destination="4" delay="3" bandwidth="10000" weight="600"/>
			<link id="20" source="5" destination="8" delay="7.5" bandwidth="10000" weight="1500"/>
			<link id="21" source="8" destination="5" delay="7.5" bandwidth="10000" weight="1500"/>
			<link id="22" source="5" destination="11" delay="15" bandwidth="10000" weight="3000"/>
			<link id="23" source="11" destination="5" delay="15" bandwidth="10000" weight="3000"/>
			<link id="24" source="6" destination="7" delay="3" bandwidth="10000" weight="600"/>
			<link id="25" source="7" destination="6" delay="3" bandwidth="10000" weight="600"/>
			<link id="26" source="7" destination="10" delay="3" bandwidth="10000" weight="600"/>
			<link id="27" source="10" destination="7" delay="3" bandwidth="10000" weight="600"/>
			<link id="28" source="8" destination="10" delay="5.25" bandwidth="10000" weight="1050"/>
			<link id="29" source="10" destination="8" delay="5.25" bandwidth="10000" weight="1050"/>
			<link id="30" source="9" destination="12" delay="3" bandwidth="10000" weight="600"/>
			<link id="31" source="12" destination="9" delay="3" bandwidth="10000" weight="600"/>
			<link id="32" source="9" destination="13" delay="6" bandwidth="10000" weight="1200"/>
			<link id="33" source="13" destination="9" delay="6" bandwidth="10000" weight="1200"/>
			<link id="34" source="10" destination="12" delay="3.75" bandwidth="10000" weight="750"/>
			<link id="35" source="12" destination="10" delay="3.75" bandwidth="10000" weight="750"/>
			<link id="36" source="10" destination="13" delay="6" bandwidth="10000" weight="1200"/>
			<link id="37" source="13" destination="10" delay="6" bandwidth="10000" weight="1200"/>
			<link id="38" source="11" destination="12" delay="6" bandwidth="10000" weight="1200"/>
			<link id="39" source="12" destination="11" delay="6" bandwidth="10000" weight="1200"/>
		</links>
	</physical-topology>
</wdmsim>
\end{lstlisting}




\subsubsection{Novo Roteador}

	A funcionalidade novo roteador faz parte da barra de ferramentas do simulador posicionada na lateral esquerda da tela. Ela serve para criar um novo roteador na rede com as configurações padrão de um nó. 

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \subfloat[Novo Roteador antes]{\label{fig:t1}\includegraphics[width=120pt]{ferramentas.PNG}}\vspace{11pt}
    \subfloat[Novo Roteador depois]{\label{fig:t1}\includegraphics[width=120pt]{novo.PNG}}\vspace{11pt}
    \caption[Barra de Ferramentas]{Funcionalidade novo Roteador}
    \label{fig:barra}
\end{figure}


\subsubsection{Novo Link}

	A funcionalidade novo link ajuda o usuário a criar um novo elo entre os nós da rede. Para criá-lo, basta selecionar dois nós e apertar o botão de novo link.

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \subfloat[Link antes]{\label{fig:t1}\includegraphics[width=120pt]{novoLinkAnte.PNG}}\vspace{11pt}
    \subfloat[Link depois]{\label{fig:t2}\includegraphics[width=120pt]{novoLinkDepois.PNG}}\\
    \caption[Novo Link]{Funcionalidade de Novo Link}%
    \label{fig:link}
\end{figure}

\subsubsection{Remover Nó}
	A funcionalidade remover nó deleta um nó da rede e suas conexões. Para usar basta selecionar o nó desejado e 


\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \subfloat[Nó antes]{\label{fig:t1}\includegraphics[width=120pt]{removerNo.PNG}}\vspace{11pt}
    \subfloat[Nó depois]{\label{fig:t2}\includegraphics[width=120pt]{removerNoDepois.PNG}}\\
    \caption[Remover Nó]{Funcionalidade de Remover Link}%
    \label{fig:remover}
\end{figure}

\subsubsection{Editar Nó}
	A funcionalidade editar nó permite selecionar um nó da rede e modificar suas configurações.

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \subfloat[Remover Nó antes]{\label{fig:t1}\includegraphics[width=120pt]{removerNo.PNG}}\vspace{11pt}
    \subfloat[Remover Nó depois]{\label{fig:t2}\includegraphics[width=120pt]{removerNoDepois.PNG}}\\
    \caption[Remover Nó]{Funcionalidade de Remover Link}%
    \label{fig:remover}
\end{figure}

\subsubsection{Editar Links}
	A funcionalidade editar links presentes permite alterá-los e removê-los

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \subfloat[Remover Nó antes]{\label{fig:t1}\includegraphics[width=120pt]{removerNo.PNG}}\vspace{11pt}
    \subfloat[Remover Nó depois]{\label{fig:t2}\includegraphics[width=120pt]{removerNoDepois.PNG}}\\
    \caption[Remover Nó]{Funcionalidade de Remover Link}%
    \label{fig:remover}
\end{figure}

\subsubsection{Gerar Estatísticas}
	A funcionalidade gerar estatísticas deve permitir ao usuário manipular e coletar estatísticas da simulação. Deve possibilitar gerar gráficos e tabelas com as métricas de rede coletadas e relacionadas à simulação.

\subsubsection{Simulação}\label{cap2:simulacao}

O simulador deve possui habilidades de criar dados de simulação como o envio de pacotes e de sinais que trafegam na rede óptica. O simulador deve simular e ilustrar tais envios em tela.


\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=300pt]{simulacao.PNG}
    \caption[Executar Simulação]{Funcionalidade de executar simulação de rede}%
    \label{fig:simulacao}
\end{figure}

A funcionalidade deve pedir informações de simulação ao se pressionar o botão.
\subsubsection{Barra de Rolagem}	

Uma barra de rolagem deve ser implementada que permita iniciar, pausar e controlar o tempo da simulação.

\subsubsection{Adição de eventos}

A funcionalidade de adição de eventos é planejada para o simulador. A função permite determinar os eventos de chamadas e falhas ao longo da simulação. 





